\chapter{Indledning}\label{chap:indledning}

% Alle organisationer har administrative opgaver, hvad end den er stor eller lille, men størrelsen afgør tiden der skal bruges på opgaverne. Når der er tale om en lidt større organisation, kan det let blive uoverskueligt at gøre det hele manuelt. For at optimere arbejdsprocessen ved administrative opgaver, kan der bruges et elektronisk system. Denne rapport handler om udviklingen af et sådant system.
% I denne rapport fokusres der på de administrative opgaver, som en sejlklub har, og der undersøges hvilke funktioner, en sejlklub vil kunne drage nytte af at have i et elektronisk system. Udover dette, vil der kort bliver undersøgt, hvad gavn andre slags sportsforeninger kan have af et elektronisk system, som kan administrere administrative opgaver.
% \fxnote{Ide til noget der kan undersøges/skrives om i rapport - skal lige vendes med gruppen: Hvor meget tid kan der spares på at få et elektronisk system? Er der flere som vil have mod på at melde sig som frivillig, hvis administrationen foregik elektronisk?}
% For bedre at kunne overskue omfanget af funktioner, der skal implementeres i et elektronisk system, fokuseres der på én klub, nærmere bestemt sejlklubben ``Sundet'', som har til huse i København. Der vil blive foretaget et interview med en repræsentant for klubben, som også er gruppens vejleder.
% Når undersøgelserne er færdige, vil der så vidt muligt blive udviklet et system, som kan varetage de funktioner, som ``Sundet'' har brug for.

%%% INDLEDNING
%EMNE INTRODUKTION
%%FORMÅL MED PROJEKT (SOFTWARE)
%ANDRE SPORTSKLUBBER
%Rapportopdeling
%%ANALYSE
%%LØSNIN 	G

Denne rapport er den skriftlige del af et projekt, udført af en gruppe studerende på Aalborg Universitet, nærmere bestemt er det et P2 projekt på Softwareingeniørstudiet. 
Formålet med projektet er, ifølge projektoplægget, \textit{``[...] at opnå færdigheder i problemorienteret projektarbejde i en gruppe samt viden om sammenhænge mellem problemdefinition, modeldannelsers rolle i forståelse og konstruktion af programmer, og programmer som løsning på et problem i en problemstilling kontekst.''} \citep{projektkatalog}. 
Helt konkret skal der produceres et program i C\#, der skal virke som en hel eller delvis løsning på problemet, opstillet i det valgte emne.

Projektets emne er ``Administration af skolebåde og bådudlån i en sejlklub''.
Dette er et meget specifikt emne, derfor vil muligheden for at udvide problemstillingen til andre sports- og fritidsklubber undersøges.

I moderne tider er computere og smartphones i højere grad blevet en integreret del af størstedelen af personers hverdag. \fxnote{Nikolaj: Omformuleres, evt. til ``befolkningens hverdag''} \citep{dstSPogPC} 
Det er ikke altid, at foreninger og fritidsklubber anvender disse nye værktøjer på en effektiv og optimal måde. 
Dette er det problem, som gruppen vil undersøge, samt forsøge at løse.

Rapporten er delt i to dele. \fxnote{Tristan: Eventuelt ``Rapporten er opdelt i to'' eller ``Rapporten er i to dele''?}
Først undersøges problemet i problemanalysen og dernæst udarbejdes en løsning i løsningsdelen.

Problemanalysen har til formål at opnå et overblik over hvilke interessenter der er, deres organisation og den teknologi der allerede findes indenfor det valgte emne. 
Dette ender ud i en problemformulering, som leder projektet ind i løsningsdelen af rapporten. 
Derefter opsættes der programspecifikationer og programkrav, som vil være lavet på baggrund af analysen. 
Så bliver arbejdsprocessen beskrevet, programmet dokumenteres og testes. \fxnote{Tristan: Vil det ikke lyde mere "flydende", hvis vi indsætter et ``og'' mellem komma og ``programmet''?}
Dette bliver efterfulgt af diskussion, konklusion og perspektivering.

