\section{Initierende Problem}\fxnote{Nikolaj: Indholdet skal evt. flyttes ind i indledning.tex}
Vi har ud fra projektoplægget konstrueret følgende initierende problem: \fxnote{Nikolaj: Skal laves om, man tror det konkrete initierende problem kommer med det samme.
Søren: I følgende afsnit vil der konstrueres et initierende problem dannet ud fra projektoplægget, tildelt ved semesterstart. Der vil desuden dannes nogle spørgsmål der har til formål at hjælpe med undersøgelsen af dette problem.}

Fritidsklubber benytter ofte frivillige i klubben til at hjælpe med administrativt arbejde. \citep{Frivilligrapporten}
I en sejlklub er der flere logbøger over sejlture, som skal håndteres, eventuelt skal der også holdes styr på en sejlerskole, klubbens interne begivenheder og andre funktioner relateret til klubben. \fxnote{Troels: Vi nævner her ``logbøger'', men det aner læseren jo ikke hvad er, måske det skulle formuleres mere generelt? Søren: " I en sejlklub er der meget data som skal håndteres, i bl.a. lister over sejlture, evt. sejlerskole, eller andre begivenheder der relaterer sig til klubben.}
Hvis dette ikke organiseres effektivt kan det medføre, at arbejdet bliver uoverskueligt, tager længere tid end nødvendigt og risikoen for at miste information kan blive større.

Denne problemstilling er ikke unikt knyttet til sejlklubber, men er et generelt dilemma med administrativt arbejde i fritidsklubber, specielt klubber der bruger samme faciliteter til både udlejning og undervisning, såsom sejlklubbens fartøjer. \fxnote{Nikolaj: vi skriver specifikt om sejlklubben sundet her? Søren: For mig at se gør vi ikke nej. Tristan: Det skulle da lige være fordi vi skriver ``sejlklubben''.} 

Rapportens analyse vil bygges ud fra følgende initierende problem:

\begin{center}
  \begin{tabular}{|p{14cm}|}
	\textit{Er det muligt at lave en softwareløsning, der kan gøre frivillige i fritidsklubbers administrative
	arbejde nemmere, som stadig er let at benytte uden at have meget erfaring med anvendelse af computersystemer, og i så fald hvordan?}
  \end{tabular}
\end{center}

I analysen vil disse problemstillinger blive undersøgt:

\begin{itemize}
  \item Hvilke fritidsklubber har administrative opgaver, såsom udlejning, skemalægning af begivenheder mm., der
        skal håndteres?
  \item Hvilken information skal diverse fritidsklubber håndtere?
  \item Er det muligt at organisere de frivilliges arbejde med en softwareløsning?
  \item Findes der andre løsninger på markedet til at løse problemet? I så fald, hvorfor benyttes de ikke?
\end{itemize}