\chapter{Interessenter}\label{chap:interessenter}

\cbstart

I dette afsnit vil der blive set på diverse interessenter med relevans for bådklubber. Der vil for
interessenternes vedkommende blive set på hvad de hver især kunne få gavn af i henhold til klubben. På
samme tid vil der også blive set på eksempler på andre organisationer der har lignende behov som en bådklub,
eksempelvis jagtklubber. Det er værd at notere at hver enkelt klub har forskellige behov, der eksisterer både
små lokalklubber hvor nogle af de interessenter der vil være omtalt ikke eksistere samt større klubber der
omfatter alle punkter, disse primært lokaliseret for Danmarks vedkommende i hovedstadsområdet.


\section{Dansk sejlunion}

Dansk sejlunion er et forbund, som blev dannet i 1913.
%[http://www.sejlsport.dk/mere/dansk-sejlunion/historie] 

Deres mission er at være det nationale samlingspunkt for alle sejlere. Dansk sejlunion er tilsluttet Danmarks
Idrætsforbund, International Sailing Federation og andre lignende organisationer inden for sejlsport. Dansk
sejlunion tilbyder også services i form af rådgivning og aktiviteter til klubber, sejlklasser og andre
samarbejdspartnere.
%[http://www.sejlsport.dk/mere/dansk-sejlunion/strategi-og-politik/vision-og-vaerdier]


\section{Andre fritidsklubber}

I denne sammenhæng er ''Andre fritidsklubber´´ fritidsklubber som har samme lignende funktion som en sejlklub.
Der kan drages paralleller til en skytteforening; en skytteforening har skydebaner som kan administreres og
hvis man ikke selv medbringer våben, så kan man ofte også låne et, hvor der ligeledes kan ske adminstration. I
skydning er konkurrencerne ofte delt op efter typen af skydning, alder og skydestil \fxnote{andet ord?}, hvilket
medfører at medlemmerne med fordel kunne skrives ind i et system som automatisk kan holde styr på dem og se
hvilke konkurrencer de kvalificerer sig til.


\section{Medlemmer}

Interessentgruppen ''medlemmer´´ omhandler medlemmer af sejlklubber. Det er meget forskelligt fra sejlklub til
sejlklub hvordan medlemmer kategoriseres eller om de overhovedet gøres dette. F.eks. så har ''Sejlklubben
Sundet´´ kategoriseret deres medlemmer således: Voksen-, Bådejer-, Gaste-, Mini-kølbåd-, Ungdoms-, Passiv- og
Støttemedlem.
%[http://www.sundet.dk/vedtaegter/Vedtaegter%20for%20Sundet%2027nov12.pdf]

Til sammenligning har Vestre Baadelaug kategoriseret deres medlemmer efter følgende: Aktive-, passive- og
æresmedlemmer.
%[http://www.aalborglystbaadehavn.dk/UserFiles/file/VB_filer/Statiske_filer/Vedtaegter_2008-9_web.pdf].

%\section{Gæster}:
%Gæster har ikke nogen primær funktion når det kommer til udlån, de bådklubber der tilbyder udlejning af både, forbeholder denne funktion til medlemmer, som har bestået et førerkursus accepteret af den givne bådklub.

%Forældre(irrelevant)?:


\section{Undervisere}

Undervisere: Undervisererne udnytter sejlerklubbens både i faste tidsrum til undervisning. Deres funktion i
klubben gør at der er specifikke tidspunkter hvorpå bådene ikke kan udlejes. Underviserne kunne benyttes til
det formål, at gøre udlejning af både lettere. Undervisere ville løbende kunne opdatere status for hvilke
medlemmer der er kvalificeret til at føre en båd, og derved hjælpe med det administrative aspekt af udlejning
af både.

\cbend
