\section{Fodbold}
% Der bør skrives noget meta tekst af en eller anden art for at introducere hvorfor hulen det her er vigtigt.
I en fodboldklub er der mange adminstrative og organisatoriske opgaver, som ville kunne hjælpes af et managementsystem. Eksempler på sådanne adminstrative opgaver kunne være:
\begin{itemize}
\item Holde styr på alle baner, hvilket hold som spiller/træner hvor og hvornår.
\item Medlemshåndtering; alder, spillestatus (skader, niveau ol.).
\item Holdsammensætning og taktik.
\item Medlemsbetaling.
\item Kørsel til og fra arrangementer og lignende.
\item Pointgivning ved lokale sportsarrangementer.
\end{itemize}
Små lokale klubber kan også have vask af trøjer og andet udstyr gående på skift blandt medlemmerne, hvor forældre hurtigt vil via et managementssystem se hvis tur det er. 

\section{Badminton}
En badmintonklub har ligesom ved fodbold, nogle baner som klubben har til rådighed. Dog skiller badminton sig ud ved at det ofte foregår i lokale sportshaller, hvor andre sportsklubber også har bane, f.eks. håndbold. Dog vil følgende ting være typisk for hvad en badmintonklub har af adminstrative opgaver:
\begin{itemize}
\item Håndtering af medlemmer.
\item Udskrivning af regninger.
\item Arragering af sporgsarrangementer
\end{itemize}

\section{Tennis}
Tennis har som andre sportsgrene adminstrative opgaver som skal klares. Ved tennis er det for det meste udendøresbaner og der er ikke andre sportsklubber som deler bane med dem. Dog kan almindelige mennesker ofte låne/leje banerne, så hvis man kan se hvornår banerne bruges, så behøver man ikke gå forgæves efter en tennisbane.
Andre adminstrative opgaver kunne være følgende:
\begin{itemize}
\item Håndtering af medlemmer.
\item Udskrivning af regninger.
\item Arragering af sporgsarrangementer
\end{itemize}

\section{Skydning}
I en skytteklub kan der foregå mange forskellige typer skydning og alle aldersgrupper kan være med. Der kan forekomme indtil flere adminstrative opgaver, som der i mindre klubber kan forekomme at gøres manuelt. Sådanne adminstrative opgaver kan være følgende:
\begin{itemize}
\item Adminstration af skydebaner og evt. reservation
\item Medlemshåndtering incl. udskrivning af regninger
\item Kørsel til og fra stævner og andre arrangementer
\item Håndtering af våbenlicenser internt i foreningen
\end{itemize}
I nogle skytteforeninger kan man også få sit våben opbevaret i deres våbenskab, sammen med skytteforeningens egne våben. Da våbene godt kan blive blandet sammen, så kan det godt være svært at holde styr på hvem som eger hvilket våben.

\section{Golf}
Golf skiller sig ud fra de tidligere nævnte sportsklubber ved at golf foregår på meget store græsarealer. Ligeledes er der på de græsarealer et bestemt antal huller, og klubben kan have flere baner af ofte 9, eller 18 huller. 

Da der er flere grupper af spillere på samme bane samtidigt, skal klubben istedet holde styr på hvem der starter hvornår på 1. hul. Herudover, kan det være centralt for klubben at have en måde at registrere om gruppen vil have golf biler med, og endda caddier, hvis det er noget golfklubben også tilbyder.

Det vil sige, at der istedet for ressourceplanlægning, er mere tale om skemalægning. Altså hvem der spiller hvornår, og med tilvalg såsom golfbiler eller caddier.
\begin{itemize}
\item Golfbiler?
\item Banerne?
\end{itemize}

\section{Haller}
Sportshaller lægger lokaler til mange forskellige sportsklubber. Fodbold bruger omklædningen og de udendørs baner til træning, badminton bruger de indendørs baner som de skal dele med f.eks. håndbold, indendørs fodbold, indendørs hockey og mange flere. Sportshaller har også ofte lokale arrangementer, f.eks. fordrag, ungdomsklub osv. 
Haller har også ofte en kiosk eller cafe, hvor sportsudøvere eller arrangementsgæster kan komme og få noget at spise og drikke. 
Haller kan også have et motionscenter, hvor idrætsklubber og almindelige personer kan købe adgang. 
Eksempler på adminstrative opgaver kunne være:
\begin{itemize}
\item Adminstration af baner og omklædning.
\item Adminstration af andre typer arrangementer.
\item Information fra kiosken.
\item Informationsdeling til sportsklubber og andre interesserede.
\end{itemize}
