\chapter{Teknologi}\label{chap:teknologi-analyse}

I det følgende kapitel vil forskellige teknologier, som kunne anvendes i forhold til at hjælpe med administrationen i en
sejlklub blive forklaret. Derefter findes en analyse af de programmer, som på nuværende tidspunkt er state of the art
inden for administration af sejlklubber.


\section{Internet}
En fordel for et system til administration i alle typer af klubber og organisationer ville være at kunne tilgå det fra
flere steder end bare et sted. Ved at gøre et system netværksbaseret kunne medlemmer og frivillige tilgå det fra hjemmet
og deres arbejdspladser, og derved ville en tur ned til klubhuset, f.eks. for at undersøge om der var en båd ledig den
kommende uge, undgås, hvilket der i \myref{sec:organisation-konklusion} blev fremlagt som et problem. Anvendelsen
af et system som kunne operere over internettet kunne altså øge informationsspredning i klubben, gøre det muligt at lave
papirarbejde, som udfyldelse af log-filer, hjemmefra i stedet for i klubben og tilmelde sig sejladser og andre arrangementer
hjemmefra.


\subsection*{Server}
%vps & ds

For at alle medlemmer og frivillige arbejdere i en klub kan tilgå systemet over internettet, skal systemet opretholdes
af en server, hvorfra andre computere kan forbinde sig til og bruge systemet. En mulighed for opsætning af en server
ville være at få en computer i selve klubhuset til at agere server og have systemet og al information til at ligge her.
Dette er dog en dårlig løsning, da klubben selv skulle stå for opdatering af serversoftware, tage backup af al data og
det ville kræve mere af klubbens internetforbindelse. En anden mulighed for at en klub ikke selv skulle stå med at
administrere en server, er at købe sig ind hos et hosting firma. Her kan man have systemet kørende på en server, og firmaet
varetager samtidigt al vedligeholdelse af server og serversoftware og sørger for backup af al data. Dog kan forskellige
firmaer have forskellige måder at gøre tingene på, bl.a. ved \textit{trans ip} skal brugeren selv lave en kopi af alle
data og indstillinger på serveren, som kan bruges til backup i tilfælde af at serveren bryder ned \citep{Virtuelserver},
hvorimod \textit{liquidweb} \citep{liquid} sørger for den type backup, som brugeren specificerer ved leje af serveren.

De typer af servere der bliver udbudt af hosting firmaer, kan deles op i dedikerede servere og i virtuelle servere.


\subsubsection*{Dedikerede servere}

Ved en dedikeret server lejer man hele maskinen, som skal køre systemet, og man får derfor mere ud af maskinen og har mere
indflydelse på komponenterne i maskinen og hvilket operativsystem der køres. En dedikeret server ville umiddelbart være
bedre for større klubber/organisationer, hvor mængden af informationer serveren skulle kunne håndtere er højere og
trafikken til serveren også ville være højere. \citep{server}


\subsubsection*{Virtuelle servere}

Alternativet til at leje en hel maskine til at køre et system, er at leje en virtuel server, hvor der på den samme
fysiske maskine findes flere separate virtuelle servere. At leje en virtuel serverplads er billigere end at leje en
dedikeret server, da en virtuel serverplads kan lejes for helt ned til 5 euro i måneden\citep{Virtuelserver} hvorimod en
dedikeret server kan lejes fra 39 euro i måneden \citep{Dedikeretserver}, dog variere prisen alt efter hvilket hardware
der bruges og efter hvor meget serverplads man ønsker. Grunden til at en virtuel serverplads er billigere, er at
flere forskellige virtuelle servere kan køre på samme fysiske maskine og derved er der flere til at betale for
vedligeholdelsen. Men en virtuel server har til gengæld ikke lige så meget plads og kraft som en dedikeret
server.\citep{server}

En virtuel serverplads ville umiddelbart være nok til at køre et administrativt system for en sejlklub, og det ville
desuden være billigt at leje plads hos et hosting firma. Det er derfor fornuftigt at antage at sejlklubber har
midler til at leje en serverplads, hvilket ville kunne anvendes til at køre et administrativt system med alle
informationer som kunne være nødvendigt for systemet.


\section{Brugergrænseflade}

I et program som skal anvendes af en bruger eller brugergruppe ønskes det at programmet har et udseende, som brugeren
forstår og som hjælper med at bruge programmet. Her menes der programmets interface, på dansk, brugergrænsefladen. Det
er vigtigt at brugergrænsefladen henvender sig til modtagergruppen, hvilket i dette projekt er personer med tilknytning
til en sejlklub. Der skal desuden tages højde for de forskelle i teknisk snilde, der er i modtagergruppen, da det ikke er
effektivt at lave et system, som halvdelen af modtagerne ikke kan bruge. Forskellige undergrupper i modtagergruppen skal
bruge forskellige funktioner i systemet, og derfor skal interfacet tilpasses, så de korrekte funktioner bliver
tilgængelige for de rigtige brugere.


En mulighed for at skabe en brugergrænseflade i samarbejde med C\#-kode, er ved at anvende \textit{Windows forms}.
Det findes også andre muligheder for at anvende C\#-kode til at skabe brugergrænseflader som
\textit{Model-view-controller} og \textit{Windows Presentation Foundation}, men i løsningsdelen vil \textit{Windows
forms} blive anvendt til at skabe en brugergrænseflade. \fxnote{Skal jeg komme ind på det med Windows Forms her? og i så
fald skal der så argumenteres for valget af forms over MVC og WPF? + "sharp" skal lige ændres til det korrekte tegn
-Caspar} \input{chapters/management_systemer.tex}


\section{State of the art}

For at kunne udvikle et godt produkt, der skal kunne bruges i en bådklub, er det vigtigt, at se på hvilke
produkter der allerede er på markedet, altså hvad er ``state of the art''. I denne forbindelse er der fundet
forskellige produkter, som har nogle af de features der efterspørges i et system til en bådklub. 



\subsection*{BoatCloud}

Der er f.eks. et program udviklet af Anderson Software, der hedder BoatCloud.\citep{BoatCloud} BoatCloud består af 3
applikationer, StackTrack, VesselValet og Service Request. \fxnote{Skal måske ændres til at hedder funktioner i stedet for applikationer?} StackTrack benyttes, når medlemmerne selv sejler deres både,
hvorimod VesselValet, er når der skal tjenere og passagerer med ombord på bådene. BoatCloud applikationerne er derfor
mere designet til en bådklub, som passer på medlemmernes både, fremfor klubbens egne både. I
applikationerne kan medlemmerne melde at de vil sejle på et bestemt tidspunkt. Medlemmet kan få klubben til at vaske
båden, tanke den, og fylde den op med diverse snacks, alt sammen registreres igennem denne webbaserede applikation.
Applikationen tager imod alle disse bestillinger i realtime, og 24 timer i døgnet. Herudover bliver der sendt e-mails ud
til medlemmerne når de har lavet en bestilling. Man kan logge ind som administrator, og her kan man se alle
reservationer der er lavet, samt have mulighed for at se yderligere detaljer om hver enkelt reservation.


\subsection*{Sailing Club Manager}

En anden applikation der findes er Sailing Club Manager \citep{SailClub}. Denne applikation er også webbaseret, og gør
det muligt for en bådklub at tilføje hvilke både der er, samt hvor det er fortøjet i havnen. Man kan i en kalender lave
begivenheder og reservationer, samt medlemstilmeldelse til forskellige begivenheder. Applikationen kan også bruges som kontaktmedium for
klubben til deres medlemmer. Klubben kan sætte et e-mail system op, samt tilføje et template som bliver sendt med hver
enkelt e-mail. Applikationen kan endvidere holde styr på økonomien, man kan tilføje en bankkonto, samt  holde styr på
fakturaer, og endda sende dem og håndtere det online. Man kan tilføje medlemsskaber, med forskellige oplysninger omkring
medlemmerne der har netop dette medlemsskab i klubben.

Ud fra denne undersøgelse er flg. features altså fundet i applikationerne:

\begin{itemize}
	\item Medlemmer kan reservere afgange
	\item Medlemmer kan melde sig på begivenheder i bådklubben
	\item Medlemmer kan betale igennem hjemmesiden
	\item Medlemmerne kan bede klubben om at gøre deres egen båd klar, med forskellige aftaler klubben håndterer
        før den aftalte tid
	\item Bådklubben kan vise hvilke både der er i klubben
	\item Bådklubben kan oprette begivenheder, og afsætte hvilke medlemmer der kan melde sig på begivenheden
	\item Bådklubben kan oprette forskellige medlemsskaber og opkræve betalinger igennem hjemmesiden
	\item Bådklubben kan sende e-mails med klubbens egen template gennem hjemmesiden, herunder påmindelser om en
        reservation nogen tid før.
\end{itemize}

I bilag \myref{bilag:scm} findes der screenshots af udvalgte features der findes i SailingClubManger.

%Ud fra teknologi- og organisationsanalysen kan det uddrages at sejlklubber med fordel kan anvende et IT-system til at
% administrere deres administrative opgaver. Der findes desuden en liste med udvalgte features fra andre
% administrationsprogrammer i dette afsnit, som med fordel kunne tages med videre til problemløsningsdelen.
%Endvidere kan der, ud fra de to nævnte afsnit, tænkes på et overordnet struktur for et program, som kunne hjælpe
% sejlklubber og andre fritidsklubber med at varetage deres administrative opgaver.

Ud fra teknologianalysen er de teknologiske aspekter i projektet blevet belyst. Muligheden for at gøre systemet
netværksbaseret, gør det muligt for medlemmer og administrationen i en sejlklub, at foretage handlinger vedrørende
klubben fra hjemmet eller arbejdspladsen. For at undgå at en lokal server skulle opsættes og vedligeholdes af klubben
selv, kunne en virtuel server, hostet af et hosting firma, varetage denne opgave. Vigtigheden i en god brugergrænseflade
blev gjort klart, og metode for at opsætte en brugergrænseflade blev valgt i form af \textit{Windows forms}. Fra state
of the art delen blev nuværende systemer på markedet undersøgt, og udvalgte features tages med videre til løsningsdelen,
som eventuelle tilføjelser til det administrationssystem der skal udvikles.


