\chapter{User stories}\label{User_stories}
Til definering af de funktionaliteter programmet skal indeholde, er der blevet brugt user stories.\fxnote{Nikolaj: "definering"!? "udarbejdelse" måske?}
Ud fra disse user stories er det nemt at danne egentlige kravspecifikationer for programmet. \fxnote{Troels: ``er det nemt'' ?? bare skrive dannes}
Under udviklingen kan det også bruges som en checkliste, så der ikke glemmes funktionaliteter. \fxnote{Tristan: Hvad gør vi med de dele vi ikke har lavet? Hvis der allerede tages højde for dette senere, er det ikke noget problem.}

\section{Medlemmer}
Som en \textbf{bruger} kan jeg se sejlklubbens kalender.
\newline
Som en \textbf{bruger} kan jeg ændre eller slette mine reservationer, hvis jeg ombestemmer mig.
\newline
Som en \textbf{bruger} kan jeg se hvor mange ture jeg har taget, så jeg kan se hvor meget jeg skal betale.\fxnote{Nikolaj: Dette er ikke opfyldt, bør der så ikke skrives om hvorfor den ikke er det et eller andet sted?}
\newline
Som en \textbf{bruger} vil jeg kunne logge ind i programmet.
\newline
Som en \textbf{bruger} vil jeg have en 'mine oplysninger' type side. \fxnote{Troels: Vær mere specifik? Caspar: Evt. profil side i stedet?}
\newline
Som en \textbf{bruger} vil jeg gerne kunne se hvilke andre medlemmer der er i sejlklubben, for at kunne aftale fælles sejlture med dem.
\newline
Som en \textbf{administrator} vil jeg gerne være i stand til at se detaljeret information om de medlemmer, der er i sejlklubben.
\newline
Som en \textbf{administrator} kan jeg importere medlemmer fra andre systemer, så de kan blive genbrugt.
\newline
Som en \textbf{administrator} vil jeg have en speciel administratordel af programmet.
\newline
Som en \textbf{administrator} vil jeg kunne angive rettighedsniveau for medlemmerne.

\section{Både}

Som en \textbf{bruger} kan jeg se informationer omkring bådene, så jeg kan vurdere hvilke jeg kan sejle. \fxnote{Troels: Dette er ikke opfyldt? Skal vi redegøre for hvad der er og ikke er opfyldt senere på en mere konkret måde? evt i diskussion}

\section{Bådudlån}

Som en \textbf{bruger} kan jeg reservere både.
\newline
Som en \textbf{administrator} kan jeg se hvor mange ture hver bruger har taget, så jeg kan kræve det korrekte beløb fra dem.

\section{Undervisning}
Som en \textbf{elev} kan jeg se informationer omkring sejlerskolen, så jeg kan følge mine fremskridt, se fremtidige lektioner osv. 
\newline
Som en \textbf{elev} vil jeg kunne se hvilke lektioner jeg har været til og hvilke jeg ikke har, samt melde afbud til kommende lektioner.\fxnote{Marc: Eleven har ingen aktioner, kan blot se næste lektion samt fremskridt}
\newline
Som en \textbf{elev} vil jeg være i stand til at tilmelde mig lektioner også andre end på det hold jeg normalt er på.\fxnote{Nikolaj: Dette er heller ikke opfyldt}
\newline
Som en \textbf{underviser} vil jeg gerne være i stand til at kontakte de elever, som er med i sejlerskolen.
\newline
Som en \textbf{underviser} kan jeg se og ændre brugers fremskridt i sejlerskolen, så brugerne bliver opdateret.
\newline
Som en \textbf{underviser} vil jeg kunne se en liste over mine elever.
\newline
Som en \textbf{underviser} vil jeg have en oversigt over mine lektioner samt deltagere til disse.

\section{Begivenheder}
Som en \textbf{bruger} vil jeg kunne se hvilke begivenheder der er i klubben, samt melde mig til dem.

\fxnote{Troels: Som admin lav begivenheder?}