\chapter{Interview spørgsmål} \label{questions}
I dette afsnit ses spørgsmålene fra interviewet med Jacob Nørbjerg.

\begin{itemize}
\item Hvordan administrerer I sejlklubben lige nu (medlemmer, fartøjer og lign.)?
\item Hvilken information har I på Jeres medlemmer (kvalifikation, niveau, erfaring eller lign)?
\item Hvor mange fartøjer har klubben til rådighed (sejlbåde, joller, ynglinge mm.)?
\item Benytter I et EDB system til at administrere klubbens egne fartøjer?
	\begin{itemize}
	\item Hvis ja, hvilke egenskaber har systemet og hvordan kunne det forbedres?
	\item Hvis nej, hvordan administrerer I så fartøjer, og er I tilfredse med denne metode?
	\end{itemize}
\item Hvad er Jeres største problem mht. administration af fartøjer?
\item Hvor meget tid anvendes der på administration af fartøjer (regninger, planlægning, vedligeholdelse osv.)?
\item Har I selv en vision om, hvordan et system kan gøre det lettere for Jer at styre ting i klubben (medlemmer, kontingenter, arrangementer, fartøjer osv.)?
\item Kan medlemmer leje/låne jeres fartøjer(joller, sejlbåde m.m.) når de ikke benyttes af sejlerskolen?
	\begin{itemize}
	\item Hvis nej, hvorfor tilbydes denne funktion ikke, er det noget der kunne tilbydes, hvis der var et system til at hjælpe med administration?
	\item Hvis ja har vi et par ekstra spørgsmål herom:
		\begin{itemize}
		\item Hvad er kravene for at låne et fartøj?
		\item Hvordan håndteres omkostninger ved udlån af et fartøj?
		\item Hvordan administreres udlånte fartøjer og kunne hertil benyttes et system til hjælp? I så fald hvordan kunne et system bedst muligt være til hjælp?
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{itemize}
