\chapter{Use Cases}\label{Use_cases}
\textbf{Case 1:}

En bruger af systemet ønsker at komme ud og sejle. 
Brugeren logger ind på systemet med sit personlige login. 
Han navigerer ind på bookingsiden. 
Han vælger sin foretrukne båd og vælger datoen for hans booking. 
Han gennemfører bookingen og logger derefter ud af systemet.

\textbf{Case 2:}

En bruger som har været ude og sejle logger ind på systemet. 
Han ser på sin forside at han mangler at udfylde logbogen for den sejltur han lige har været på. 
Han vælger logbogen og trykker udfyld. 
Vinduet hvor han skal udfylde de resterende informationer popper op, og han udfylder felterne. 
Han trykker derefter på gem log, og logger ud af systemet.

\textbf{Case 3:}

En administrator har fået at vide at en båd er blevet skadet under en sejlads. 
Han logger ind på systemet og navigere ind på den pågældende båds side. 
Han åbner logbogen for bådens seneste tur og ser at båden er skadet. 
Han skriver en kommentar til logbogen, hvori han skriver at skaden vil blive udbedret indenfor kort tid. 
Administratoren logger derefter ud igen.

\cbstart

\textbf{Case 4:}

Sejlklubben ønsker at afholde en grilaften med tilhørende sejllads. 
En administrator skaber en begivenhed, via interfacet, og skriver en passende titel, beskrivelse og tidspunkt. 
Han bruger båd interfacet til at book et passende antal både og tilføjer sig selv som kaptajn.
Folk tilmelder sig begivenheden, via interfacet, og møder op til arrangementet.
Når sejlturen er ovre udfylder administratoren logbøger, her vil han udfylde med det korrekt data for kaptajn og besætning. \fixme{Måske skal der være et vindue til at ændre bookings}

\cbend